上課10日 索價60萬 金融老手賣假學歷 吹噓「牛津博士後」

2018年09月03日

上課10日 索價60萬
金融老手賣假學歷 吹噓「牛津博士後」

AICFC創辦人兼主席周浩雲被本刊踢爆四處兜售60萬元的牛津大學博士後銜頭，亦稱可代為辦妥馬來西亞的學士、碩士學位。

正所謂人靠衣裝，一眾富二代、富三代要加入政協、社團、混入世叔伯的同鄉會時，無可避免要靠學歷銜頭「裝身」。一班股壇老手睇中這塊肥豬肉，早在2012年成立「特許金融策略師協會」（AICFC），在富豪界中四出兜售牛津大學博士後資歷，只需付60萬港元，兩年內去兩次英國牛津大學，每次上堂五日，便可獲得博士後資格。AICFC除了找來何家千金何超盈坐鎮副主席，又請得特首、高官出席活動，將這個教育王國搭建得越華麗，越凸顯金融界的腐朽。

撰文：《壹週刊》財經組

所謂「博士後」（Post-Dotorate），又稱博士後研究員，指那些取得博士學位之後，在大學或科研機構中有限期地專門從事相關研究或深造的人。本刊早前發現，有中介人四處兜售牛津大學博士後資歷，這名中介人正是「特許金融策略師協會」創辦人兼主席周浩雲，曾任職多間上市公司董事，正職為推銷股票、債券。

「放學後還能購物，購物才是主力」

或許因為近月股市低迷，周浩雲竟親自向記者推銷博士後銜頭課程，並向記者展示印有牛津大學校徽的powerpoint電腦頁面。「介紹牛津大學歷史，講解企業管理，帶你參觀倫敦交易所、寶馬車廠實地考察，不是五天坐着上堂發悶，由早上9時至下午4時，設有午睡時間」。

他又指「放學後還能購物，很好玩，購物才是主力」。即使記者說只有預科學歷，他也說可代為解決，「總之你的副學士、學士、碩士學位，我協助你在馬來西亞大學辦妥，因為快速，不用著名（大學），內衣不用穿名牌，外衣需穿着Christian Dior或Chanel。」

今年42歲的周浩雲，學歷「水蛇春」般長，現時是鴻偉亞洲（8191）獨立非執董，2012年曾在「街市偉」吳文新旗下奧瑪仕（959）出任獨立非執董；去年又在麥浚龍（Juno）父親麥紹棠的中建置地（261）擔任獨立非執董。

做Sales出身的周浩雲，除了大學畢業後做過半年德勤的內部會計師之外，早年在新鴻基證劵、荷蘭銀行、花旗銀行、恒生銀行、德意志銀行等做了十多年老Sales，負責銷售股票、債劵、基金，可能跑數壓力大，大部份公司都做不夠兩年，最短的只有兩個月，工與工之間亦相距頗長時間。

周浩雲2012年創辦AICFC後，兩年後索性修讀自己力銷的牛津大學博士後資歷。他另創辦譽中教育，專門出售海外學士、副學士課程。不過有消息人士指他在行內臭名遠播，「佢冇專業資格㗎，靠黐人上位，但憎人富貴厭人貧，啲人睇唔過眼先踢爆佢賣假學歷」。

雖然AICFC只有500多名會員，但其核心成員中不乏細價股名人，例如曹貴子的好友、在「謎網50股」中冒起、有「股壇索羅Tim」之稱的郭純恬，曾任AICFC常務副主席；現屆總裁謝添，曾經做過康宏證券行政總裁，現時在聯合證券出任首席執行官。

謝添在行內是出了名的super sales，「佢出名在於手法多端，只要佣金夠多佢乜都得，最叻賣投資移民債券。」行內人對本刊說。聯合證券的老闆為德州撲克高手蔡朝暉，活躍中港股壇，「擦」到馬雲，同為雲鋒基金發起人之一，跟騰訊（700）馬化騰、平保（2318）馬明哲等富豪關係良好，眾安（6060）及閱文（772）上市，都由聯合證券擔任包銷及配售工作。

AICFC的執行總裁余建明，為阿中投資管理董事，曾為麥格理大中華區主席，2015年辭職後，成為以阿中資本集團為代表的「阿中」系公司的董事和總裁。財新網曾報道，阿中資本集團的背後老闆，為遭國際刑警通緝的中國富商郭文貴。

郭文貴透過時任聯合國中東特使的英國前首相貝理雅引薦，從阿聯酋阿布扎比皇室募集到資金30億美元，成立「阿中基金」，其中10億美元用於海通證券在本港的H股配售，但結果在2015年股災中虧損5億美元。

何家千金何超盈擔任AICFC副主席。

2016年的AICFC理事就職典禮請到梁振英、中聯辦經濟部長孫湘一及商品大王羅傑斯等出席。

周浩雲向人推銷「牛津博士後」資格時，均以powerpoint展示有牛津校徽的宣傳品。

搵梁振英撐場 何超盈擔任副主席

副主席張天德，出身自啤殼極為拿手的大有融資，大有融資安排上市公司，幾乎隻隻於首天都會爆升，最經典是立基工程（8369）首日一度爆升1,900%。2016年，張天德與大有融資股東之一李瑞恩自立門戶，創辦德健融資。

金融市場迷信高學歷、專業資格，國際認可的CFA報名費450美元、每次考試費950美元，要取得CFA資格，最起碼都要2萬元，每年全球有約17萬人報考，是一盤數十億元的龐大生意。細價股玩家之所以苦心經營這個教育棚，背後除了這龐大利益外，亦是他們攀附權貴的一個平台。

AICFC除了得到何家千金何超盈坐鎮副主席之外，又得到高官政要加持，例如2016年的理事就職典禮，就請到時任行政長官梁振英、中聯辦經濟部部長孫湘一、商品大王羅傑斯出席；2017年舉辦「一帶一路」論壇，財經事務及庫務局局長劉怡翔都有出席。對於加入AICFC的理事會，記者嘗試聯絡何超盈，但不獲回覆。

牛津大學中國辦公室接受本刊查詢時，否認「牛津博士後」宣傳品由大學所製作，不能夠代表牛津任何的課程，內容也並非香港合作的單位所製作。

AICFC總裁謝添（右）為聯合證券首席執行官，是行內super sales。

牛津大學中國辦公室否認「牛津博士後」的宣傳品由他們製作。

博士後非學位

【話你知】
博士後（Post-doctoral）是指在獲得博士學位後，在高等院校或研究機構從事科學研究的工作職務，一般是在博士後流動站或博士後科研工作站進行研究的人員。

從事科研過渡性安排

一般來說，博士後不是學位，而是一段工作經歷。在內地，取得博士學位是成為博士後的必要條件，但外國也有一些不具博士學位，卻以博士後身份展開工作的研究人員，所以博士後是科研工作經歷。一般博士後的任期不長，被認為是一種從事科研的過渡性安排。

在已發展國家，也就是博士後的起源地，很多博士畢業後難以找到固定工作，為了準備爭取固定職位，就到想去的單位（一般是大學或科研機構）從事研究工作，這種經歷就是博士後。

下一則
下一則
拔掣一刻 風火輪燒屋 兩婆孫吸濃煙送院